林鄭：要珍惜香港 珍惜「一國兩制」 珍惜我們的家

行政長官林鄭月娥表示，近月香港社會出現非常不穩定的情況，特區政府會沉着應對，恢復社會秩序，維護法治，珍惜香港及「一國兩制」。

林鄭月娥早上在灣仔會展中心出席由大公文匯傳媒集團舉辦的巡迴展覽開幕禮，政府新聞處及主辦單位，事前沒有發出採訪通知。

新聞處之後發出新聞稿，引述林鄭月娥致辭時說，面對持續的暴力違法活動，香港社會需要強大的正能量，她希望大家堅決捍衞香港法治，支持社會早日回復平靜，讓特區政府可以集中精力發展經濟，改善民生。

她又說，特區政府會積極融入國家發展大局、參與「一帶一路」及粵港澳大灣區建設，支持年輕人繼續尋夢、追夢、築夢和圓夢，重申本屆政府非常重視青年工作，並會繼續為年輕人提供更多就業創業機會。

行政長官出席「同是追夢人港澳同胞奉獻祖國70年大型巡迴展覽」開幕禮致辭（只有中文）（附圖／短片）
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
以下是行政長官林鄭月娥今日（八月七日）上午出席「同是追夢人港澳同胞奉獻祖國70年大型巡迴展覽」開幕禮致辭：

楊健副主任（中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室副主任）、宋如安副特派員（外交部駐香港特別行政區特派員公署副特派員）、陳亞丁少將（中國人民解放軍駐香港部隊副政治委員）、姜在忠董事長（香港大公文匯傳媒集團董事長）、各位嘉賓、各位朋友：

大家早上好！今年是中華人民共和國成立七十周年，我很高興出席由香港大公文匯傳媒集團舉辦的「同是追夢人港澳同胞奉獻祖國70年大型展覽」，與大家一同見證國家發展的偉大歷程、輝煌成就和寶貴經驗。

七十年來，面對錯綜複雜的國際環境變局和艱巨繁重的發展任務，全國上下無懼挑戰，不畏艱辛，抓緊改革開放帶來的重大機遇，為國家開創新格局。祖國今天已成為全球第二大經濟體、第一大工業國、第一大貨物貿易國，人民生活大大改善之餘，國家也已成為世界經濟增長的主要穩定器和動力源。除了經濟發展，國家在文化建設、科技創新、城市現代化及綠色發展等多方面的成就都令世界矚目。

除此以外，國家在國際舞台多個領域都發揮極為重要的影響力。透過積極推動雙邊及多邊關係的發展，和「一帶一路」倡議，連繫不同國家和區域，以共商、共建、共享的原則實在地造福各地人民，為構建人類命運共同體作出重大貢獻。

今天的展覽展示近千張珍貴的圖片，是國家取得輝煌成就的寫照，也是港澳同胞愛國的最佳見證。香港各界在國家發展和改革開放過程中，既是「貢獻者」，也是「受惠者」，在各個領域都能尋找到他們參與的足跡。稍後各位參觀展覽走過六個展區時，可以一步步回顧國家發展的歷史進程，感受港澳同胞濃烈的愛國情懷。大家今天見到的每一張照片，背後都是一段段激動人心的故事，處處可以見到港澳同胞對國家建設和改革開放事業的堅持和承擔。

各位朋友，「一國兩制」是國家堅守的政策。在「一國兩制」的獨特優勢下，香港受惠於國家高速發展帶來的種種機遇。近月，香港社會出現了非常不穩定的情況，特區政府一定會與大家一同沉着應對，恢復社會秩序，維護法治，珍惜香港，珍惜「一國兩制」，珍惜我們的家。

展望未來，特區政府會繼續帶領香港各界攜手同心，繼續發揮我們「背靠祖國、面向世界」的優勢。特區政府會積極融入國家發展大局、參與「一帶一路」及粵港澳大灣區建設，支持年輕人繼續尋夢、追夢、築夢和圓夢。事實上，本屆政府非常重視青年工作，我們會繼續為年輕人提供更多就業創業機會。

最後，我要衷心感謝香港大公文匯傳媒集團熱心籌劃這次展覽，以及一直以來的專業工作。面對持續的暴力違法活動，香港社會正需要強大的正能量。我懇請在座各位堅決捍衞香港法治，支持社會早日回復平靜，讓特區政府可以集中精力發展經濟，改善民生。

謝謝大家。

完
2019年8月7日（星期三）
香港時間15時18分

珍你老母咩
而家擺明係支那豬的家

屌你林奠
而家係邊撚個唔珍惜一國兩制
邊撚個要將一國兩制埋葬啊
係你啊柒婆

近月，香港社會出現了非常不穩定的情況，特區政府一定會與大家一同沉着應對，恢復社會秩序，維護法治，珍惜香港，珍惜「一國兩制」，珍惜我們的家。

邊個破壞兩制